{
    "question": "Masalah yg ditimbulkan ekonomi makro dan mikro?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "permasalahan ekonomi mikro : masalah harga, meningkatnya permintaan suatu produk, kenaikan bbm, masalah monopoli, masalah distribusi<br><br>permasalahan ekonomi makro : masalah kemiskinan dan pemerataan, krisis nilai tukar, masalah utang luar negeri, masalah perbankan dan kredit macet, inflasi, masalah pertumbuhan ekonomi dan pengangguran, masalah kurs<br><br>semoga membantu",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "masalah untuk ekonomi makro:<br>\n\n1. masalah kemiskinan dan pemerataan<br>2. krisis nilai tukar<br>3. masalah utang luar negeri<br>4. masalah perbankan dan kredit macet<br>5. masalah inflasi<br>6. pertumbuhan dan ekonomi dan pengangguran<br>masalah untuk ekonomi mikro:<br>1. masalah harga dasar dan tertinggi<br>2. meningkatnya permintaan beras<br>3. kenaikan harga BBM<br>4. masalah monopoli<br>5. masalah distribusi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-nilai-guna-bentuk-atau-utility-of-form-525",
            "question": "Sebutkan 5 contoh nilai guna bentuk atau utility of form",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mendapat kualitas langsung dari produknya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aneka-karya-kerajinan-tekstil-748",
            "question": "Sebutkan aneka karya kerajinan tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "songket, kain batik, kain kebaya, kain sutra, sarung, tenun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "songket,kain batik kain kebaya kain sutra sarung,tenun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-ringkasan-mengenai-penawaranpermintaan-harga-keseimbangan-467",
            "question": "Buat ringkasan mengenai penawaran,permintaan, harga keseimbangan, dan elastisitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penawaran : adalah sebuah persamaan ekonomi mengenai berapa jumlah barang yang tersedia dari produsen dan pada harga berapa konsumen bersedia membelinya<br>Permintaan : adalah sebuah persamaan dalam ilmu ekonomi mengenai jumlah barang yang diminta dan pada harga berapa orang mau membelinya<br>Harga kseimbangan : adalah harga yang terbentuk atas bertemu nya kurva penawaran dan permintaan, harga ini disebut juga titik ekuilibrium<br>Elastisitas : adalah tingkat elastisitas harga atau pada level berapa orang mau membeli suatu barang, ambil contoh : beras di Indonesia elastisitasnya sangat rendah, artinya berapapun harga beras orang tetap mau beli (E&lt;1), nah kalau smartphone itu elastisitas cukup tinggi, alias berubah sedikit saja harganya orang akan beralih ke produk lain yang sejenis (E&gt;1)\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penawaran : jumlah barang yang ditawarkan\npermintaan : jumlah barang yang diminta\nkeseimbangan : tempat bertemunya oenawaran dan permintaan\nelastisitas : pengaruh harga barang trrhadap barang lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kedalam-jurnal-umum-dagang-di-bayar-gaji-karyawan-rp600-465",
            "question": "Buatlah kedalam jurnal umum dagang    di bayar gaji karyawan Rp.600.000, di potong pajak penghasilan Rp. 90.000",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban gaji (D) Rp 600.000<br>Pajak penghasilan (K) Rp 90.000<br>Kas (K) Rp 510.000<br><br>maaf kalau salah :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-manfaat-kerjasama-ekonomi-internasional-bagi-siswa-912",
            "question": "Ada yang tahu manfaat kerjasama ekonomi internasional bagi siswa?\r\nmohon jawabannya !\r\nmkasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaatnya menjadi pendidikan serta pengetahuan bagi siswa tersebut :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerja sama ekonomi internasional biasanya mensyaratkan keuntungan mutualisme untuk kedua belah pihak, di sini untuk siswa biasanya adalah terbuka keran keran beasiswa dari kedua belah pihak<br>contoh<br>Indonesia menawarkan beasiswa untuk studi banding di Indonesia dengan sebutan Darma Siswa<br>Australia menawarkan dengan sebutan ADF<br>Eropa menawarkan program Erasmus Mundus\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-terperinci-bagaimana-pencatatan-pada-persamaan-a-462",
            "question": "Jelaskan secara terperinci bagaimana pencatatan pada persamaan\u00a0akuntansi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktiva=pasiva &lt;= ini rumus<br>aktiva = kas, perlengkapan, peralatan<br>pasiva = utang, modal<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "komponen aktiva seperti kas, aset, account receivable (piutang) saat ada penambahan jumlah maka di tambahkan di debit\u00a0<br><br>komponen pasiva seperti hutang, ekuitas, modal sendiri, saat ada penambahan maka di tambahkan di kredit\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-mendasari-terbentuknya-hukum-pasar-di-indonesia-623",
            "question": "Apa yang mendasari terbentuknya hukum pasar di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Pasar didasari adanya oknum-oknum yang salah menyalahgunakan barang yang ia jual. Selain itu, untuk mencapai nilai ekonomi tinggi,perlu dibuat hukum pasar yang bisa membuat berbagai macam pedagang mengalami tingkat sejahtera.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-saya-saya-lupa-cara-soal-yang-ini-misal-dibayar-sewa-tem-465",
            "question": "Bantu saya, Saya lupa cara soal yang ini:    misal; dibayar sewa tempat usaha sebesar Rp 1.500.000\r\nyg mau saya tanyakan:\r\ndi latihan Persamaan akuntansi saya tdk mmiliki Kolom sewa, bagaimana cara memasukkan transaksi diatas? tlg britau dgn jawaban terbaik anda.\r\nbagi yang tidak tau, tdk usah trtrakan jawaban anda.. trima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sewa tempat masuk ke <br>aset tetap dengan kurung waktu yang lama<br>\u00a0oleh karena itu pertambahannya akan masuk ke Debit<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp 1.500.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000\u00a0<br><br>Kalaupun di bayar dengan hutang<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp. 1500 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000<br><br>Nah dalam pencatatan hal ini akan masuk ke buku besar dengan persamaan\u00a0<br><br>Pertambahan aktiva tetap\u00a0<br>Sewa gedung \u00a0\u00a0<br>1500 000 (aktiva)\u00a0<br><br>Dan kas berkurang juga di aktiva\u00a0<br>1500 000\u00a0<br><br>Kemudian bila dibayar menggunakan hutang di pasiva akan bertambah sebesar 1500 000<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}